%@Auteur: D'après {\sl ac-bordeaux.fr}\par
Voici quelques repères très importants :
\begin{quote}
  Il y a :
  \begin{itemize}
  \item[$\bullet$] 15\,000\,000\,000 d'années, c'est le Big Bang (création de l'univers) ;
  \item[$\bullet$] 4\,500\,000\,000 d'années, notre planète terre se forme !
  \item[$\bullet$] 500\,000\,000 d'années, les premiers végétaux poussent sur Terre ;
  \item[$\bullet$] 450\,000\,000 d'années, les premiers poissons nagent dans nos océans ;
  \item[$\bullet$] 200\,000\,000 d'années, les premiers mammifères apparaissent sur Terre ;
  \item[$\bullet$] 65\,000\,000 d'années, les derniers dinosaures disparaissent de la surface de notre planète ;
  \item[$\bullet$] 3\,000\,000 d'années, les premiers hommes font leur apparition, enfin !
  \end{itemize}
\end{quote}
Réécris chacun de ces repères en écriture scientifique.
